{
    "question": "Perjanjian yang mengakhiri kekuasaan inggris di nusantara yang di tanda tangani oleh belanda dan inggris\u2026..",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p>Kapitulasi Tuntang</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p><p>Kapitulasi Tuntang adalah perjanjian penyerahan kekuasaan di Nusantara atau Indonesia dari pemerintah Hindia Belanda kepada Pemerintah Britania-Raya pada tahun 1811 di sebuah desa yang bernama Tuntang, sekarang berada di bawah kecamatan Tuntang, kabupaten Semarang.</p><p>( maaf kalo salah ya )</p>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Konvensi london,</p><p></p><p>Penjajahan Inggris (1811-1816) di Nusantara harus berakhir setelah Belanda dan Inggris sepakat menandatangani Konvensi London, yang dimana berisi:</p><p></p><ol><li>Nusantara/ Hindia-Belanda harus diserahkan kembali kepada Belanda</li><li>Jajahan Belanda yang berada di Sailan, Kaap Koloni, dan Guyana tetap di tangan Inggris</li><li>Cochin (Pantai Malabar) diserah kepada Inggris, sebagai gantinya Belanda mendapatkan Pulau Bangka\\</li></ol>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "menganalisis-kedatangan-bangsa-jepang-di-indonesia-595",
            "question": "Menganalisis kedatangan bangsa jepang di indonesia",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Dikutip dari Pendudukan Jepang di Indonesia (2009), Jepang pertama kali datang ke Indonesia pada tanggal 11 Januari 1942 lewat Tarakan, Kalimantan Timur. Pasukan Hindia Belanda terpukul mundur. Kemudian pada 24 Januari 1942, Balikpapan kembali jatuh ke tangan Jepang.</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-tokoh-yang-berperan-dalam-sidang-ke-2-bpupki-518",
            "question": "Sebutkan tokoh yang berperan dalam sidang ke 2 bpupki",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Soekarno</p><p>Mohammad Hatta</p><p>Ki Hajar Dewantara</p><p>Raden Suleiman Effendi Kusumaatmaja</p><p>Samsi Sastrawidagda</p><p>Sukiman Wiryosanjoyo</p><p>Kanjeng Raden Mas Hario Sosrodiningrat</p><p>KH A Ahmad Sanusi</p><p>KH Wahid Hasyim</p><p>H Agus Salim</p><p>Raden Ashar Sutejo Munandar</p><p>Abdul Kahar Muzaki</p><p>Raden Mas Panji Surahman Cokroadisuryo</p><p>Raden Ruseno Suryohadikusumo</p><p>KH Abdul Halim Majalengka (Muhammad Syatari)</p><p>KRMT Ario Wuryaningrat</p><p>Ki Bagus Hadikusumo</p><p>KH Mas Mansoer</p><p>KH Masjkur</p><p>Agus Muhsin Dasaad</p><p>Liem Koen Hian</p><p>Mas Ari</p><p>Mas Sutarjo Kartohadikusumo</p><p>AA Maramis</p><p>Kanjeng Raden Mas Tumenggung Wongsonagoro</p><p>Mas Susanto Tirtoprojo</p><p>Mohammad Yamin</p><p>Raden Ahmad Subarjo</p><p>Raden Hindromartono</p><p>AR Baswedan</p><p>Raden Mas Sartono</p><p>Raden Panji Singgih</p><p>Raden Syamsudin</p><p>Raden Suwandi</p><p>Raden Sastromulyono</p><p>Yohanes Latuharhary</p><p>Raden Ayu Maria Ulfah Santoso</p><p>Raden Nganten Siti Sukaptinah Sunaryo Mangunpuspito</p><p>Oey Tiang Tjoei</p><p>Oey Tjong Hauw</p><p>Bandoro Pangeran Hario Purubojo</p><p>PF Dahler</p><p>Parada Harahap</p><p>Soepomo</p><p>Pangeran Ario Husein Jayadiningrat</p><p>Raden Jenal Asikin Wijaya Kusuma</p><p>Raden Abdul Kadir</p><p>Raden Abdulrahim Pratalykrama</p><p>Raden Abikusno Cokrosuyoso</p><p>RAA Purbonegoro Sumitro Kolopaking</p><p>Raden Adipati Wiranatakoesoema V</p><p>Raden Mas Margono Joyohadikusumo</p><p>RMTA Suryo</p><p>R Otto Iskandardinata</p><p>Raden Panji Suroso</p><p>Raden Ruslan Wongsokusumo</p><p>Raden Sudirman</p><p>Raden Sukarjo Wiryopranoto</p><p>Raden Buntaran Martoatmojo</p><p>Bendoro Pangeran Hario Bintoro</p><p>KRT Rajiman Wedyodiningrat</p><p>Tan Eng Hoa</p><p>Itibangase Yosio</p><p>Matuura Mitukiyo</p><p>Miyano Syoozoo</p><p>Tanaka Minoru</p><p>Tokonami Tokuzi</p><p>Itagaki Masumitu</p><p>Masuda Toyohiko</p><p>Ide Teitiroo</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Maaf Kalo Salah</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bermacam-macam-bahasa-arabnya-394",
            "question": "Bermacam-macam bahasa Arabnya\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>banyak</p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Soalnya mna nih,kok kosong</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berdasarkan-keterangan-marcopolo-1292-di-perlak-sudah-banyak-pend-225",
            "question": "Berdasarkan keterangan marcopolo 1292 di perlak sudah banyak penduduk yang memeluk islam dan banyak pedagang islam",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Jawaban:........</p><p></p><p>Penjelasan:</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-pembagian-ayat-ayat-mutasyabihat-menurut-az-zarqani-344",
            "question": "Jelaskan pembagian ayat-ayat mutasyabihat menurut az-zarqani",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Dialah yang menurunkan Al-Kitab (Al-Qur&#039;an) kepada kamu. Diantara (isi) nya ada ayat-ayat yang mubkamat, itulah pokok-pokok isi Al-Qur&#039;an dan yang lain (ayat-ayat) mutasyabihat. Adapun orang-orang yang dalam batinnya condong kepada kesesatan, maka mereka mengikuti ayat-ayat yang mutasyabihat daripadanya untuk menimbulkan fitnah dan untuk mencari-cari takwilnya. </p><p></p><p>Padahal tidak ada yang mengetahui takwilnya melainkan Allah. Dan orang-orang yang mendalam ilmunya berkata \"Kami beriman kepada ayat-ayat yang mutasyabihat, semuanya itu dari sisi Tuhan kami\". Dan tidak dapat mengambil pelajaran (daripadanya) melainkan orang-orang yang berakal\". (QS.Ali-imran (3):7)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kenapa-perjuangan-tentara-peta-dapat-digagalkan-oleh-jepang-733",
            "question": "Kenapa perjuangan Tentara peta dapat digagalkan oleh Jepang\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban :</strong></p><p></p><p>Karena adanya satu perlawanan PETA terjadi di Daidan (Batalyon) Blitar. Daidan Blitar dibentuk pada 25 Desember 1943. Pemimpinnya adalah Shodanco Supriyadi.</p><p>Saat itu, Supriyadi dikenal sebagai pemrakarsa pemberontakan terhadap kekuasaan pemerintah Jepang.</p><p></p><p><strong>Semoga Membantu...Maaf Kalo Salah \u2728\u2728\u2728</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-akibat-perbedaan-pendapat-dari-kebijakan-kebijakan-yang-dilak-262",
            "question": "Apa akibat perbedaan pendapat dari kebijakan kebijakan yang dilakukan oleh khalifah ali bin abu thalib",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Apa akibat perbedaan pendapat dari kebijakan kebijakan yang dilakukan oleh khalifah Ali bin Abu Thalib? <strong>Terjadi</strong><strong> </strong><strong>perpecahan</strong><strong> </strong><strong>diantara</strong><strong> </strong><strong>umat</strong><strong> </strong><strong>Islam</strong></p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>setelah wafatnya Utsman bin Affan. sebagian umat Islam meminta Ali bin Abi Thalib untuk menjadi khalifah. Namun,permintaan tersebut tidak disepakati oleh Mu&#039;awiyah bin Sufyan dan para pejabat yang berasal dari kalangan keluarga besar Utsman bin Affan.dasar penolakan mereka agar pembunuh sudah ditangkap terlebih dahulu baru kemudian mencari khalifah. Adapun pendukung Ali berpendapat sebaliknya. Akibat dari perbedaan pendapat tersebut. Terjadilah perang diantara umat Islam</p><p></p><p><strong>1</strong><strong>.</strong><strong>)</strong>perang Jamal, yaitu perang antara kelompok Aisyah dan kelompok pendukung Ali.</p><p></p><p><strong>2</strong><strong>.</strong><strong>)</strong>perang Shiffin, yaitu perang antara kelompok pendukung Ali dengan kelompok Mu&#039;awiyah.</p><p></p><p></p><p><strong>Se</strong><strong>moga</strong><strong> bermanfaat</strong><strong> </strong><strong>:</strong><strong>)</strong><strong> </strong></p><p><strong>Ma</strong><strong>af</strong><strong> </strong><strong>terla</strong><strong>lu</strong><strong> </strong><strong>pendek</strong><strong> </strong><strong>karena </strong><strong>ceritanya</strong><strong> </strong><strong>aku</strong><strong> </strong><strong>singkat</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "karena-penguasaan-ilmunya-maka-nasihat-fawatnya-sealu-didengar-968",
            "question": "Karena penguasaan ilmunya , maka nasihat fawatnya sealu didengar oleh    khalifah-khalifah sebelumnya. Ali bin Abi Thalib ditempatkan pada posisi...\r\na. Panglima perang\r\nb. Pembantu setia\r\nC. Qadi atau mufti\r\nd. Perdana mentri\r\n\r\ntolng di jawab ya kk\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>B.Pembantu Setia /A.panglima Perang</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Semoga membantu dan bermanfaat</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "25-buatlah-cerita-berdasarkan-gambar-cerita-di-bawah-ini-910",
            "question": "25. buatlah cerita berdasarkan gambar cerita di bawah ini!\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>gambarnya mana </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau bisa gambarnya disertakan juga </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "adanya-pengajian-rutin-keagamaan-yang-dilakukan-oleh-pemimpin-cab-273",
            "question": "adanya pengajian rutin keagamaan yang dilakukan oleh pemimpin cabang Muhammadiyah merupakan salah satu misi gerakan ..... Muhammadiyah?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>reformasi</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>gerakan reformasi Muhammadiyah merupakan adanya pengajian rutin keagamaan yang dilakukan oleh pemimpin cabang Muhammadiyah,serta kegiatan agama lainnya yang termasuk dari cabang  kepemimpinan Muhammadiyah</p><p></p><p></p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}